\begin{subsection}{Билет 23. Теорема Вильсона}
\begin{theorem}[Теорема Вильсона]
Пусть $p$ --- положительное простое число. Тогда $$(p-1)! \equiv -1 \mod p$$
\end{theorem}
\begin{proof}
Рассмотрим $\Z/(p) = \F_p$.

$[(p-1)!] = [1] \cdot [2] \cdot \ldots \cdot [p-1]$

$\forall x \in \{[1], [2], \ldots, [p-1]\} = \units{\F_p}\ \exists x^{-1} \in \units{\F_p}$ (потому что поле).

Элемент и обратный к нему (если различны) образуют пары, которые в произведении дают $1$. Соответственно достаточно найти элементы, обратные к которым это они сами: $x = x^{-1}$.

$[(p-1)!] = \prod \limits_{x \neq x^{-1}} (x \cdot x^{-1}) \cdot \prod \limits_{x^2 = [1]} x = \prod \limits_{x^2 = [1]} x$

Чтобы найти такие элементы решим уравнение в $\F_p$.

$[x]^2 = [1]$

$x^2 \equiv 1 \mod p$

$(x-1)(x+1) \equiv 0 \mod p$

У нас поле, поэтому делителей нуля нет. Следовательно возможны лишь два решения:

1. $x \equiv 1 \mod p$

2. $x \equiv -1 \equiv p - 1 \mod p$

$\Rightarrow (p-1)! \equiv 1 \cdot (-1) \equiv -1 \mod p$
\end{proof}
\end{subsection}
